「大家都係DCG」講一講Uber既規矩

大家都玩左Uber好耐，無講乘客同司機都好熟悉的招數，各出奇謀想賺多的/俾少的，今日同大家講解一下一的uber定左既規矩同司機既心態。

Q: 點解司機接左單架車唔郁？
A: 因為佢唔想接你張單，等你自己取消。最多情況就係中環灣仔俾人call半山，果的人上到去多數落返中上環，架車大咬油錢都係剛剛賺返，等如白做。有時係元朗去的山卡啦地方，去返最近既地鐵站。

Q: 司機唔肯黎點算？
A: 如果過一分鐘司機車都唔郁就打俾佢，佢唔聽或者問你去邊先肯黎，就cut左佢啦。緊記5分鐘之內cut單係無需要俾任何收費。

Q: Uber點解要係車程前先收費？
A: 因為以前有微信假卡黨，用張無用既信用卡登記，公司到坐完車先收錢發現過唔到數。依家個信用卡過數其實唔係即收左你錢，係好似係apple買機咁，hold住左你一筆錢，等你坐完先真正過數，所以就算你5分鐘內取消左都唔會有收費。

Q: 定額功能係唔係真係定額？
A: 原則上無錯，你會發現的平時坐開既路線減左價。比如我自己有一條線經常坐，的士50，舊制uber45-48，定額uber41-43。不過話俾你聽，之前有個仆街廢老，將個落車地點set近的，想利用定額功能俾少的，我一樣email返uber叫佢補返唔足額既錢俾我。

Q: 依家點睇到有無加乘？
A: 睇唔到，要靠自己計數，我呢的算死草，除非加乘係1.1，否則我都會知道有加乘。

Q: 客人評分對客人本身有無影響？
A: 有，我以及好多司機，低過4.3分既人唔會接。有咩例子？3.3分大陸西婆，無禮貌唔衛生。3.8分壽臣山港媽，呼呼喝喝無常識。仲有，以經驗所得，一般經常性坐短途既客人普遍低分。所以司機其實係某程度上係識別到你果程係去邊度。例如：半山客低分=無禮貌+只去中上環。

Q: 乘客有咩醒目仔？
A: 以前見果區有加乘會將上車定位飛去無加乘既地方，再打俾司機叫佢改上車地點。

Q: 司機對於遲到仆街既你，有咩權利？
A: 司機到左地點5分鐘後，如果見唔到你條尾，主動取消行程有15蚊收，而我所見到既客人，無一個係呢種case追到錢。曾經我接到個鬼婆，叫我係雙黃線地區等佢，到前已經話落樓，等左5分鐘唔見人即走。亦有好禮貌既港媽話出門口小朋友急屎，15分鐘我一樣等。做慣乘客既你，體諒一下司機停車位置，有大陸西婆個pick up point係波斯富街時代廣場對出，點停？

仲有好多其他野，有人問再答

尋日九龍過灣仔，$100
行東隧又唔額外收
司機同uber 73咁拆
點賺？
抵到爛

隧道費無可能唔收你，系統出錯但係可以追返
司機係拆75%，唔係70%

LM

定額功能個價唔係包左隧道費？

Q: 定額功能係唔係真係定額？
A: 原則上無錯，你會發現的平時坐開既路線減左價。比如我自己有一條線經常坐，的士50，舊制uber45-48，定額uber41-43。不過話俾你聽，之前有個仆街廢老，將個落車地點set近的，想利用定額功能俾少的，我一樣email返uber叫佢補返唔足額既錢俾我。

但司機應該係跟GPS 車程?

乘客係咪睇唔到自己個評分？

我誤會左你意思，係包既。
定額包左系統指定果條路既隧道費

司機係跟GPS行，但有時Uber本身系統會派一條奇怪路線，舉例：我由中環去圓方，系統有機會行紅隧/西隧，所以相應個收費會唔同，亦有機會乘客鐘意行東隧，所以個收費到最後會改變。

但如果上車地點同目的地大致相同就會跟返定額收費。

用網頁版好似可以睇到

我係你講個d醒目仔，你咁樣是咪會賺少左錢？

我有無加乘都係咁做，有就bonus無就正常。

同埋多數做得耐果的司機唔會接你既單，接既多數係唔介意/唔識睇。

我做uber好少好似的師兄咁做到鞋聲鞋氣，開心咪做唔開心咪休息下，每一種職業可能好微小，但係做得就要專業的

想問未落 ORDER 前, 睇到附近有冇車同埋個 "預計 o黎到上客地點 o既時間", 係咪唔準?

因為我最近試過幾次, 例如佐敦叫車, 佢派架紅磡車 .... 原本等 3-5 分鍾就上到車, 最後等成十幾分鐘....

我地司機都有懷疑，Uber係有鬼車係地圖上面既。

但係其實邊架車黎接你有好多因素，有可能最近果架車唔想接，有可能係uber根據評分派左另一架俾你，綜合起黎有好多原因，但係對機係可以的，即係話你係司機架車上面叫車就會彈果架俾你。

而預計時間亦都因當時行車環境而定，系統好難計到準確塞車時間俾你

明白, thanks!

其實睇到加乘

開 fare details
九龍新界個基準係$ 0.6/ min
香港個基準係 $1/min

如果高過以上數字就有加乘，幾多自己計

其實加乘有時唔好怪司機，有聽過唔少既case係客俾果個錢同司機收果個唔同

乜野叫接左單唔郁等乘客cancel
好心接左就認命啦
輸打贏要正廢柴

利申：之前外國成日搭 4.97分

乘客有咩辦法睇到自己評分

用app 開：
Help > Account and Payment > Account Settings and Ratings > I'd like to know my rating